Необходимо в крон добавить следующую задачу:
* * * * * python /home/ubuntu/cilkpac_read_modbus/check_modbus.py /dev/ttyO1

/dev/ttyO1 - это файл устройства порта RS-485 COM3.

Вообще чтобы можно было считывать данные с этого порта, надо в CilkPACConfigurator в разделе каналы, в настройках канала COM3 выбрать протокол USER.
(вероятно можно обойтись и без данной настройки, не успел проверить).
